\subsection{Процесс созревание агента}
\label{sec:models-ais-maturation}


Как упоминалось ранее, каждый агент имеет некоторое множество возможностей.
Чем большими возможностями обладает агент, тем более умелым он является.
Агент, обладающий полным множеством возможностей способен выполнить любую
атомарную задачу определенную в системе.

В данной модели используется бинарное представление для кодирования множества
возможностей. Принимая во внимание это представление, процесс созревания агента
выглядит следующим образом: сначала создаются клоны агента, затем каждый клон
переходит в стадию мутации. В результате получаем разнообразное множество
бинарных строк возможностей. После вычисления аффинности каждого клона с
исходной задачей, выбираем один с лучшим показателем аффинности. Остальные
клоны игнорируются.

Строка возможностей попадает в пул памяти агента. Важно знать, что пул памяти
имеет емкостное ограничение. Операция мутации представляет собой случайное
преобразование от 0 до 1 и наоборот, инвертируя значение бита, применяя
к строке возможностей агента. Граф-схема алгоритма процесса созревания агента
представлена на рисунке \ref{fig:exp-agent-maturation}.


\begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.5]{graphics/exp-agent-maturation.png}
    \caption{Граф-схема алгоритма процесса созревания агента}
    \label{fig:exp-agent-maturation}
\end{figure}

